林鄭推卻出席今年八大畢業禮 中大生擬遊行

【明報專訊】特首林鄭月娥去年以校監身分出席部分大學畢業禮。據知，林鄭月娥推卻出席今年的大學畢業禮。有中大學生籌備於下周四（7日）舉行的畢業禮以不同方式表達訴求，他們發起在港鐵大學站集合，遊行至百萬大道。

八大畢業禮陸續舉行（見表），中大下周四（7日）於校內百萬大道舉行頒授學士及碩士學位典禮。facebook專頁CUHK Secrets有帖文呼籲同學，畢業禮當天在港鐵大學站集合遊行到百萬大道，並有「為運動中捨身義士默哀一分鐘」等行動，帖文提到任何行動盡可能不阻礙畢業禮運作，尊重校方、持相反意見的同學和家長。有份籌備的楊同學向本報稱，遊行時會拉橫額及叫口號，亦正籌備聲明，除表明「五大訴求，缺一不可」外，亦包括聲援中大被捕學生、回應外界對校長段崇智的批評等。

教大於網頁提到，學位頒授典禮是嚴肅而莊重的儀式，畢業生須留意場館規例。規例提到，畢業生須衣著整齊出席畢業典禮，畢業袍或衣履未能符合要求者，不獲准上台接受學位頒授。

稱交通不確定 科大畢業禮改室內
科大下周四（7日）、周五（8日）舉行畢業禮。校方上周五發出通知，表示基於現時本港情况令交通有不確定性，及潛在的校園安全問題，決定將所有畢業禮改於學校室內即何善衡體育館或香港中華廠商聯合會演講廳進行。科大學生會聲明稱，科大一直於賽馬會大堂舉行畢業禮，畢業生於該處高拋四方帽正式畢業為學校傳統之一，不滿「校方假藉香港時政為由」，在沒有合理原因和諮詢下更改典禮場地。

特首林鄭月娥去年曾出席嶺大、理大畢業禮，其中於嶺大畢業禮，有學生在台下高呼「廢除特首校監必然制」口號及舉起標語，亦有學生上台後舉起標語並呼喊「反對填海」等口號。去年於中大畢業禮上，有學生舉起「悼香港念政治犯」等橫額表達訴求。

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

邊個想你嚟

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽 5毛大軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

唔洗見到佢 冇人歡迎佢

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

咁咪好

千祈唔好嚟
冇人想畢業見防暴犬+TG

我地應該搞個遊行反對佢唔黎

或者禮貌地邀請佢黎

到時又係黎唔黎都死

推卻？
你去都冇人歡迎啦

今年畢業典禮要搞撚大佢

唔唱國歌，唱榮光